盧寵茂：全民強制檢測應升至民族層面 不要太強調小我權益 成就民族大我

盧寵茂斥本港檢測工作多「甩漏」 倡實行強制檢測

香港大學深圳醫院院長盧寵茂，在本台節目時表示，本港的新型冠狀病毒檢測工作有很多「甩漏」。他指，有明顯出現病徵的市民，無接受病毒檢測，又或者要等兩、三天才有檢測結果，等候期間患者又「周圍走」，亦一度未能及時安排患者入院隔離，形容在疫情下，這些處理方法很無稽。

盧寵茂建議，本港所有疑似病例的患者，都要接受強制檢測，做到「應檢必檢」，強調病人除了有權利，亦有義務及責任協助防疫，若太強調自身權利，是等同剝奪他人的權利。

全國政協常委、醫管局前主席胡定旭亦同意推行強制檢測，指美國有研究顯示，很多隱形患者，尤其是年輕患者，都不知道自己帶有病毒，容易將病毒傳播開去，認為強制檢測是為患者、家人、香港，以至國家好。

原文網址：

我跟本唔係中華民族 所以唔關我事

咁你果陣又唔死去武漢為國捐軀

唔使道德綁架啦

共產主義係外國勢力輸入中華民族

而家隻病毒跟本好小事 中咪中囉 是但啦

大陸冇疫情點解要搞咁多野?
香港有事香港人封關唔野返去比大陸仲唔夠?

我個"他人權利"咪你既"自身利益"囉
搞唔搞公投決定囉

啱 啲支拿族去驗咪得

反正後生仔中都無乜野，點解要去驗

依家係個世界好似洪水大清洗咁，清洗走緊舊一批人

痴撚線

應該全國檢測, 共產黨應將全球70億人管起來

應該全球檢測, 共產黨應將全球70億人管起來

講真，真係唔明白名成利就既專科醫生都要奶共

佢話強制檢疫，但只應用係香港。咁佢指的民族層面是否指香港民族呢？

你好似未找武漢條數喎？無誠信嘅人學咩人講大義

唔keep著有人中
你點用599g攪尻人呀？
齋強制的士佬，巴士司機，醫護驗都攪唔到
就知你想玩咩啦
Dllm!!!